印極端組織發起反華 籲抵制中資支付平台

中印邊境對峙之際，印度民族主義極端組織RSS附屬的右翼組織Swadeshi Jagaran Manch（簡稱SJM）發起反華運動。印度傳媒周一（7日）報道，SJM聯合召集人馬哈詹呼籲民眾不要使用一款中資背景的印度電子支付平台，並呼籲印度政府出於經濟和安全原因禁止中國對此類公司進行投資。

報道引述馬哈詹表示，太多包括來自中國的外國資本湧入印度，「愈來愈多的投資將造成這樣一種局面，印度將不得不支付外來公司產生的利潤。你必須支付版權稅、收入、分紅和利息」；資金外流會令印度會落入斯里蘭卡的處境，即不得不出售機場以償還債務。

馬哈詹稱，SJM要求終止幾乎所有領域的外來投資。他認為，中國投資者不僅對印度的商品市場感興趣，還希望佔領服務部門；對印度而言，中資公司進入印度生產部門是很危險的。他又指，向中國進口商品實施嚴苛的反傾銷稅，有助繁榮印度經濟。

另針對近日印媒有關印方認為中方不會採取軍事行動的報道，中國南亞學會常務理事錢峰周一向內地官媒表示，報道反映出印度面對中國愈來愈大的壓力，要在國內為自己壯膽打氣；另一方面亦說明，印度軍政界和學術界的精英低估中國捍衞國家主權的決心和意志。

右翼即係支持政府, 係中國就會叫愛國組織, 如果愛國組織叫極端組, 咁民建聯, 共產黨都係極端組織啦